係香港財務自由係咪夢黎?

最近睇好多成功學既書都講你透過被動收入去達到財務自由。但係呢句說話係今日既香港仲係唔係真?今時今日好多人都會係公司做到死為止（包括我) ，上樓唔再為錢憂愁好似好遠，講講下好似好絕望咁。
我係咪唔應該睇咁多成功學既書?

唔係個個人都做到。

你要香港自由定財務自由！？

兩樣都有得唔得

對大部份想係香港財務自由既人黎講買樓收租係最有可行性/最易既路線

其他常見方法係主動式炒股，被動供中隻超級成長股，開公司，投個靚胎，係大公司上9立做高層有股權。邊樣易過收租

唔好同我講六合彩，你學隔離post講綜援好啦

普通人喺香港要有財務自由，首先要你老豆生性當年努力買樓。
利申：老豆當年冇努力。

住公屋、攞綜援、持白卡是夢想

拉返先

答得好好，咁我認真答你
我識得有四個人做到財務自由，一個係一個六十後，係靠一隻823成功。
有三個80後 ，係以前啲同學仔嚟嘅。都一樣做到財務自由，一個係靠一隻6823，兩個係靠買大陸樓，大陸鋪。
我覺得佢哋成功係因為投資單一， 而咁啱佢哋買到嘅嘢都成功升曬。 佢哋都有個共通點，在平時都係非常之慳嘅，會買iphone畀老婆，但自己會用小米。
如果你對一隻股票有信心而佢又有息派，你不停咁樣買keep住買，終有一日都會財務自由。

我都想財務自由，試過買股，但自己通常賺幾百就走左，有時候被電視吹捧又走左入去，都最後又蝕番哂
自問自己唔係咩勁人，做野又搵唔到好工，想靠人工財務自由都好難下

好,我all in tesla

無息

所謂嘅被動收入都係叫你賭下乜野會升市營率
買大細

美股d息好少,又有税,息真係咁重要咩? 同埋高息的公司通常增長得慢
利申新手

大家覺得被動收入夠頂供樓加日常生活開支再儲到幾多先會唔撈

有層樓，再每月萬五被動收入我就夠

香港既環境唔同左，6823同823 都斷左個勢
仲有無機會出現下隻呢類既股？（指本地業務為主）

我老豆60後 無讀書 30歲果陣已供完部taxi 買左層樓 財務自由左

美股幾年就幾倍既都唔少 真係考眼光

Can’t agree more

錯晒...認輸了就一世，從來財務自由就唔係一件易事，月入十萬都未必能財務自由。 如果你目標只係退休財務自由，仲有好多方法達成（當然30歲前就另計）

好多人話首期跟唔上樓價升幅，明知根樓升你有無把儲蓄買晒REIT 先？ 樓價升REIT 都水漲船高...

另外要避開消費陷阱，即係係資產個base 仲未多大，產生既現金流唔夠大，你就更應該控制消費支出（比如旅行）， 這的確違反年輕人更願消費情況，但確實做到就會有錢起來最簡單不過。

之前買hsbc 果條友仔?

本金定期有萬6 夠唔夠食過世

降低生活水平
大部份錢拎去存
消費延後
再加上合理投資
先至有機會

不如拎老綜 再炒下股

事實係儲得黎都死撚左

有父幹=財務自由

中產過小康生活
小康過基層生活
基層過赤貧生活

中產過中產生活己經無機會。

1.5倍，另外個0.5要再投入個portfolio，咁先不至會跑輸通漲

輸通漲，好快收皮

跟本禪師一齊修行，財務自由係終生目標，窮N代 / 一般家庭N代嘅你，可能到臨死前都未必一定達到，但至少要有此目標

就算達唔到，都至少要做到唔輸通脹

富 daddy 作者講過，𠵱個社會有幾樣嘢係 fake：

fake money - 啲錢美帝政府任印

fake teacher - 只會教你打工做奴隸

fake assets - 有啲所謂「資產」實際上係從你銀包攞錢而唔係俾錢你或者幫你生錢

先搞清楚三 fake，對本法修禪有正見，自然漸入佳境

最後引述孫子一句：「勝可知而不可為也。」

先立於不敗之地再講啦

睇你生活追求咩啦

一係先苦/先甜/先苦後甜/先甜後苦

只以講後生既青春最寶貴

巴打，有留意開你d post
覺得你好勁
打緊份牛工
出完bonus 認真想辭工
點一齊修行

你冇家底，我建議點都要有份牛工打坐吓攞 cash flow

我以前都有諗過創業，本身有間有限公司接吓垃圾做，但後尾發覺家底同人脈真太重要，你冇𠵱啲，funding 又攞唔到，客又難接，SME 又易走數，每年又要出錢核數，點玩都輸就係咁解

你有家底人脈，鳩吹乜撚都唔識都得，人生就係咁唔公平

冇家底，你輸嘅成本好大

比你想像中多

Sbt, 公屋仔出身
不過叫番左三年工
儲左600k左右

做公務員

睇你平時洗幾多，有人一個月洗5000都夠，有人一個月用5萬都唔夠

有100萬all in 0005 一年都6-7萬，一個月都有5000啦
100萬做多幾年野就有

想跟你學下trading
方便tg 傾？

去到小康同中產個界線好模糊
市區中產
去到大西北 山旮旯地方都可以中產財務自由
過下簡約生活
減低非必要支出最重要
否則你搵幾多都冇可能財務自由

你入我個矽谷 post，有 the group

tg

你有炒股心態
都已經冇可能

乖乖哋月供傳統ETF，20年後財務自由

好快知，但係個本唔可以太少⋯⋯
我睇好快到$500

方便放低link?

想學野及入tg group

無投資 純做生意

有槓桿先最緊要，當然要考慮風險

老豆/阿爺侯生有買樓,到你大左已經供斷,留左比你
你自己又有本事買多層樓住,咁將原本層樓出租
就真係可以財務自由了

無架啦 過兩年間間廠都出電動車啲人都係會買返歐洲車

無父幹 明顯係夢黎

我有d父幹 但距離仲係有d遠

香港地真係要兩間樓收租先穩定，除非成世單身

租金回報率唔高 而且 一兩年間 總有d時間收唔到租 搵緊租客

都要睇你投資落咩資產

無父幹會辛苦好多
俾錢讀大學，唔洗俾錢屋企，呢d已經差好遠
有事果陣有人靠，心理負擔已經少好多

三宅一生

終極目標係 真。被動收入5萬
到時馬上退休

收租先得皮幾二皮 出街食飯都唔夠

10年前你搵到823係你叻 個時冇咩人識

到今日 阿豬阿狗都話要買823既時候 你想佢未來10年有以往咁好 難矣[

有風險至可以有高回報。Tesla電動車、電池、充電站 領先其他車廠豆少5年，其他廠無得追了！

如果追佢咪無得追 但係可以行另一條路
加拿大整緊5分鐘就充完既電動車

矽谷蟬師

依家先得20%
想快d達到目標，
日日訓係到睇住人返工

淨係層樓都榨乾晒，仲點拎多餘錢嚟繼續生錢
呢十年又升左幾百萬，追唔到

咁樣要好長期先得，一出糧就供股買股，到退休就渣住大大舊可以淨收息過世
但咁唔算自由啦，後生既時候做到先算

我有20% 退左啦
毒丁洗好少錢

佢呢個玩法唔係求賺股價差價，只係純粹要股票本身，量就係一切，咁樣長線買幾十年都幾可觀，不過要小心揀馬上，基本係一定係穩定為主，唔會玩仙股同8字頭

其實唔難, 首先你要有個美股A/C

扣埋供樓 同一d 暫時性被動收入
我仲差一半左右

的確係咁，窮撚如果要投資致富，真係要all in一種資產

自己搵

我目標45. 唔會全部收息股. 點都要2 成股票買增長股

香港既財務自由大前題都係有錢
講黎講去都係炒炒賣賣

Agger兩個親戚做公務員，一個中學畢業（藍絲，即係弱智）。之前揸住兩間居屋，賣咗一間，60歲都未夠出年退休，有長糧，買咗幾十萬股票 佢唔係入政府靠以前打份牛工跟本車到上唔到

另外一個hku畢業，上面個藍絲介紹佢入政府，宜家某濕鳩局啲組長，住緊幾千萬樓，個仔喺英國讀書

3~4層樓先得喎 ching

Ching咁你係唔識投資
投資唔係投機喎
照你咁玩法到80歲都唔會有錢賺
股票最忌就係聽人鳩噏，你有幾可會見d師奶股神賺到發達？

咁易比你估到就個個財務自由啦

財務自由唔係講緊被動收入大過支出咩？
樓上好多係講緊收入大過支出咋喎，which is 大部份人都做到啦

千里之行始於足下，無論條路點難行，你都要行先有機會成功，但係行之前記得要做足風險評估同埋管理措施。
我而家廿中先開始學財務管理同埋投資，已經覺得起步遲咗成2-3年，冇咗成2-3年嘅複利

香港大部分人都只想一步登天，最明今日立即中六合彩就即時財自，無乜人會一步步行十幾二十年黎行條穩健既財自之路
你睇出面咁多人日日炒牛熊想炒到財自就知幾多人賭仔心態，你幾時聽過賭仔可以財自
巴老今時今日咁都唔條一兩日變成，人地7歲就做生意，你睇下香港d人7歲做緊d乜，理財同財商係好應該越後生越快建立，咁條財自之路好行好多
如果有仔女，由一出世已經幫佢每個月買1股SPY，到佢18歲就有12x18=216股，以沉日收市USD$320.73計，18歲就會有USD$69277.68=HKD$540k，時間就係財自最好既朋友

師兄買左咩

唔係呀 如果我有20% 就會退
我依家應該有1%

財務自由係講梗「唔洗做狗靠份狗薪生活」且被動收入大過支出

簡單啲講，財務自由可以打風流工，屌鳩返腦細轉頭。當然條數係要計埋減咗通脹之後所得嘅收入

其實我自己有計過財務自由嘅成本，都幾難吓

先假設你一般家庭出生，食屋企住屋企，25 歲，低薪一族，狗薪得 25K，扣除家用同生活費，你實際儲得 15K 到

當你 15K all in stock market，你操盤勁過股神，每年 50% 利潤

年
1: 15000 × 12 × 1.5 = 270000
2: (270000 + 15000 × 12) × 1.5 = 675000
3: (675000 + 15000 × 12) × 1.5 = 1282500
4: (1282500 + 15000 × 12) × 1.5 = 2193750
5: (2193750 + 15000 × 12) × 1.5 = 3560625
6: (3560625 + 15000 × 12) × 1.5 = 5610937.5
7: (5610937.5 + 15000 × 12) × 1.5 = 8686406.25
8: (8686406.25 + 15000 × 12) × 1.5 = 13299609.375
9: (13299609.375 + 15000 × 12) × 1.5 = 20219414.0625
10: (20219414.0625 + 15000 × 12) × 1.5 = 30599121.09375

十年後，你 35 歲，你好開心咁諗我已經有三千萬，不過唔好意思，因為全球二世祖玩印錢，按照每年 7% 通脹計算，你只得今時今日嘅千五萬

千五萬算唔算財務自由？我有啲疑問

𠵱度係講梗唔結婚唔生仔唔去旅行，一心鬥贏二世祖

民主自由呢

咁就要reboot

有民主自由可以唔洗做狗？
創科局會批 funding 俾冇人冇脈嘅我搞 startup?
唔好咁天真

兩樣都可以有

Ching 你個plan 真係太理想啦

所以我想講嘅係到你財務自由嗰日，就係你退休嗰日

冇咁易

無可否認，我哋依家根本就係玩緊大富翁嘅地獄模式，我亦都知呢樣嘢係比較理想，但係有陣時啲嘢你係要做咗先，亦都唔洗咁harsh去做呢樣嘢，我依家都係搵得20k。咪每月攞5000蚊左右去做投資囉，ching你都識講不停印錢喇，唔買返啲能夠有畀到現金流嘅資產唔通認命比佢哋禁住嚟搶你辛辛苦苦所得嚟嘅錢同埋剝削你未來嘅機會咩

通脹率2.x%左右
操盤勁過股神既天才會唔會搵萬5

實際我覺得每年通脹係有 7%，你睇吓食肆加價加得幾快就知，真係十年一個 double

5成利潤
ching 你認真？

我只係想講要贏二世祖印錢唔係咁易

我信數據多過覺得

𠵱個反唔反映到通脹速度？

好同意投資單一 就可以致富
好似上個年代 買匯豐一樣
住緊居屋 一年收過百萬息

新手表示打算投資係ETF 度算

美國百年來平均通脹3.1%，香港廿年通脹4.3%，邊到計到7%

每年平均通脹

假設咗老嘅時候仲可以享受到 （無病/未死）
我覺得係啲有錢佬馬後炮

我投資都係為左自己老左之後唔洗訓街，又唔一定要年輕果時就大富大貴既
人人對財務自由既要求同定義唔同，你喜歡的話買十手匯豐再餐餐食印撈都可以財務自由

呢樣真
第一樣野要做係了解自己到底想要/做d乜
之後睇下你做嘅要幾多錢/月
跟住睇下要幾多資產
btw, 唔生仔易好多

Me too 如果聽我老母話 成十個單位係手了

真心想問比你地返去21,2歲你地會做咩準備

睇書，檢視下自己嘅現金流同埋資產負債

有冇書推薦下

係大家眼中點樣先算有財務自由？
每月被動收入要有幾多先做到？
我估計要過到中產生活起碼要6萬以上
如果要靠收租2%，大約要一層3800萬嘅樓
如果收股息同債券5%，大約要1500萬本

唔好掂衍生工具
唔買任何細價股
儲錢買樓
儲錢買收息股

仲有 唔好同無腦/大洗既女人拍拖/結婚

被動收入夠供樓其實已經半財務自由

大把四五十歲既人 年薪可能得20-40萬
但有full paid自住樓+只欠少量mortgage既收租樓
生活已經好過年薪50-70萬既後生仔

Sell你呢樣野既人都做唔到
你話呢

通漲唔計樓價

講得難聽d 財務自由/發達根本係靠運氣
同你既眼光無任何關係

2000年至2007年你買思捷環球
2007套現出來轉買REITs/債/樓的話年
2007年已經可以退休
但如果你一直揸落去
今日應該要出來做保安員

823 / 700一樣
你點知十年後呢兩隻股票會點？

樓一樣
無人會估到屯門樓過去十年可以升五六倍
都無人估到鋪價呢幾年不升反跌

我目標係有自住樓 加4-5萬一個月

可唔可以講下點解唔好買細價股？

假設你有20萬身家

有人比「貼士」你話隻細價股可以升一倍
你敢唔敢all in 20萬去買？
結果你只會拎兩三萬去買
就算比你扑得中 升100%
你都係賺得幾萬蚊 根本無撚用

而再假設當你好成功不停炒細價股
當初果兩三萬炒到上10萬
副身家由20萬上升至30萬

你就會開始心雄 開始敢all in 30萬去買細價股
直至你一鋪收皮為止

成個過程同去澳門賭錢根本一樣

受教
咁係咪個本唔多嘅時候
寧願一手一手咁買d潛力股收息股好過

續

細價同同衍生工具就等於賭錢
係唔會有賭仔靠賭發達 十個賭仔十個都注定仆街

發達/財務自由主要有幾個方法

有錢人就父幹扮苦幹

窮人就要靠：
1 運氣（買中隻爆升既藍籌/收息股）
2 偷呃拐騙（做sales/犯法野）
3 搵份好工再靠儲有cashflow既資產/樓 慢慢悶聲發小財

入啱行+搵份好工
再搵個好既女朋友
呢兩樣野比較重要

要財務自由一係你有本事白手興家然後請人唔洗自己做，一係你就要有一舊好大既錢去投資低利率但一定有回報既野
我，兩樣都無

突破左盲腸
其實第6年退少少本出來洗已經財自左

排公屋之後拎綜援就搞掂啦。

連登式嘅財務自由就大約5000萬左右可以達成。

操盤勁過股神既話2-3年已經好多人識你
再用一年時間用個名氣撈油水已經財自

睇起跑線

屋企有樓比你 或者有你名可以住落去既公屋
咁就贏晒 打份萬幾兩萬蚊工已經可以好好洗

冇以上最低入場條件既 唯有盡可能努力 但一定係難行既路

又係岸鳩問number，輸少少就瀨曬屎咁上來屌老母，問問問點條天堂路你去唔去啊

衍生工具可以掂，但只宜小注，例如只沾總投資額<5%左右做跑贏大市之用，BTW千奇唔好鳩沖去玩牛熊，輸死都未天光

一代人時間都幾難，
兩三代就唔難。

親戚嘅第三代依家6歲，
佢靠上兩代努力會做到衣食無憂。

所以講到尾都係父幹

係外國咪仲難

不嬲係咁玩

財務自主=/=財務自由

Poor dad rich dad

25k低薪？

加入警隊， 強搶民財。

all in sp500 etf
其他乜都唔做 唔貪心
30歲夠退休

我哋𠵱行算係

30年後嘅一個早餐要幾錢

40 × 3 = 120 蚊到

30年後 黑警散仔起薪都6萬

你輸好多發爛渣？無啦啡發撚哂癲周圍咬人

10年一個double

40>80>160>320
$300左右啦

5%其實好撚多
收息股一年都係4-6%股息

如果你用衍生工具賭方向
其實同去澳門玩百家樂無分別
不如慳返筆錢同條女去澳門book間靚酒店
或者買龍票
扑完野再落賭場玩
咁樣既勝算一定比你賭方向更高 仲有得扑野

Robert Kiyosaki因此財務自由

Ching想問下而家Algo trade仲有冇生存空間
想穩定少賺咁上
同埋有冇教做backtest同forward test 嘅書

利申：冇stat 同 programming 底淨喺識correlation嗰啲

直接玩美股定港股入手好

開班教人最好賺

係，你計得啱，我計撚錯咗

邊個仲話通脹得2%嘅真係當美國印錢冇到

美股門檻高

錯啦，美股先門檻低，盲都識炒，不過而家估值喺高位

好記得2008-2009年
係旺角食個譚仔一餸連飲品 仲係$30有找 好似$26-27
今日2019已經去到$4x

十年前食個午餐仲係$3x
今日好多已經要$5x - $6x

你有本金咪易財務自由

其實我都係人手BACKTEST

唔好諗到好複雜，其實BACK TEST都係睇自己諗法有冇錢賺，勝率，MAX DRAWNDOWN ，等數據去預計策略嘅勝率，特質同埋BUDGET等，呢啲嘢係概率嚟

估唔到係6823同823。。。
兩隻我都有 但你朋友咩價位入。。 同埋6823高息我明 823 靠賺佢升double？

羅兆輝是最失敗的例子，大家謹記。

樓價同邊隻reit有關係

買本地發展商得唔得？有冇人研究過同樓價correlation?

樓價升咪利潤高啲
但同reit關係應該不大

過百萬息 有成千幾萬股票？
點解仲唔買私樓

普通人去到呢個錢 住邊都無乜所謂

Unun腳收幾百萬，日日發下夢就算

通常呢類人會覺得居屋實用
管理費低，開則又好
附近又有平街市

但同時間又可能又幾層私樓係外面收緊租

通常無樓既人會想住私樓
有錢既人通常只係諗點樣搵多啲錢

10年人工都冇變？你話7%通脹喎

老綜

你真係覺得正正常常打份狗工，唔爭升職，唔做 jumper，十年後會加好多？

俾盡咪加到四皮

而家做啲人做份文職都好多唔過兩皮，你用IT狗比梗係冇得比，正如我哋同醫生、律師、正苦高官一樣冇得比

財自最緊要係紀律

有無link?

施主無緣，而家唔收人

穩穩陣陣冇父幹都係出黎做野, 慳錢儲錢, 買股票儲到30萬再搵下其他野買，冇既話就繼續儲股票。唔好儲埋一大舊錢諗住等個市突然間跌到得番1/3先入，因為隨時都已經升多幾年。同意樓上有巴打講賭仔心態，我就試過炒D高風險野賺左差唔多兩球，之後心雄借錢再all in然後倒輸幾十萬。呢D野好彩就成世人提早收工，唔好彩就蝕幾年，但多數都係唔好彩收場。

因為有錢既人已經住私樓

岩岩上citi睇投資債券

最低入場費都要$70,000 USD

玩左5年投資
無乜點輸錢, 但只係不斷羸少少 (5% or up, 最多果年贏10%)
成副身家放落唔同資產去滾

基本上...除左食飯錢都唔好hold 太多cash

應該話唔會再咁重視自住果度先
無樓既人先會一味諗上車 住邊區咁

財務自由, 更重要係睇你生活要求
每個人定義唔同

你要有番咁上下生活
一個人起碼要皮幾野, 仲要計埋供斷層樓 (公屋另計)
閒閒地都過千萬

香港既財務自由
一係你有供斷樓+收息資產
唔係你摺埋做基層拎政府補貼 (住公屋咬老綜)

依個唔係正常咩
人不嬲追求自己冇既野

上面講講下講遠左 不過如果錢咁多 又有地方住
我都只係會諗點搵多啲 而唔係拎啲錢去再住貴啲

其實諗到底只係錢未夠多

有咩收息vehicle夠穩

其實都係
係有限錢底下
我第一步一定唔會諗 點樣all in副身家 令自己住大d
而係點買多層樓/股票 增值/收息

除非擁有既錢好足夠支持去買多間

無錢既人 好有逼切性買樓 改善住屋環境
有d錢既人 本身住屋環境都一定係過得去 d錢咪會優先考慮增值

大家需要唔同

所以富者愈富
當你有一筆錢時 你會考慮置業定係投資
我睇唔到樓價會點樣大升

置業都可以係投資
2者都會考慮
樓大體上都會跟住通脹走

屌 我相信回樓主好多都係無睇過關於財務自由同被動收入既書，對被動收入concept錯撚哂

如果長升就係 橫行左好耐
不如租啲超平單位 減少資本流失先

留名

係到鬥鳩up無意思，最基本concept都未有既話，不在同一層次討論係好on9

最基本窮爸爸富爸爸系列 同四大象限要知係咩先有得討論落去

40萬cash可以點做有咩投資

富爸爸第一本其實都好表面
被動收入係咪真係夠養自己
同埋財務自由其中一樣要睇既係自己要控制到洗費

書都係嗰幾本
大家睇既內容一樣

點應用喺自己身上先最重要

利申。30歲，未財自，不過profolio夠老婆安心湊細路

無息又如何？你靠佢賺到一筆錢再將佢分散係收息股上 同樣做到財務自由 要變通

恭喜
大概幾多先夠你財自目標

每個月有50k/月左右，夠老婆俾家用，佢自己使，小朋友學費洗費同自己養架普通代步車。老婆本身做野都係呢份糧，所以當初朝住呢個目標進發。

點樣先叫財務自由? 我有3個單位收租 但想有夠6間 咁算唔算?

50k好多
被動收入而家有45k/mth
睇住自己由幾歲住劏房到今日覺得好感概

財務自由唔係靠份工
睇咁多書都無睇過窮爸爸？
要自由係如何增加「被動收入」
而唔係諗上車，買樓，炒樓
樓係必要，但非首要，可以等機會

可唔可以講下點先有咁多本

本身係專業人士起步快，再自己做生意
純粹係時機同運氣

如果唔係好多錢 上車真係預左一世麻麻

不如窮一時，住平啲 住工廈 賺左本金先

一路儲落 屋企人中間仲有投資各類產品升值後
重新審視價值沽出再買入有價值產品

啱，中過伏。
用複息效應>mon佢幾時跌

唸住入黎睇人講NuSkin Amway...
我都係出返去先

唔知你係咪認真問
認真答你
被動收入大於總支出=財務自由

當然呢係一個籠統既講法，但離不開呢個大原則

問題在於成班人連好表面既野都無去理解就係開9up大會

如果憑已有認知可以達到財務自由既話，9up緊既人就成功左啦

樓主你要知道，點解全世界50%財富都聚左係1%既人身上，因為呢個世界得個1%既人願意唔跟大隊行個99%人會行既路

所以與其係到聽啲唔知堅定流既料，不如多啲涉獵呢方面既認知，擴大自己視野啦

我有時都係咁諗 其實睇果啲書係咪真係代表自己唔同左呢係咪果啲做法一定係非主流
會唔會有啲方法係跟左佢地然後又中伏既呢

我都睇好多 如果睇完就覺得自己識晒不如唔好上黎財經台睇post啦

拿 我唔反對睇post
不過我係針對個啲擺明無睇書然後係到死拗覺得自己個套先啱既comment啫，連定義都唔清晰就係到死拗咁做唔啱我覺得好on9

回應你第一點
我覺得有個現象好有趣，就係啲人話：唓 我跟左啦點點點，但turn out只係做左8成，又或者三分鐘熱度，想好快見到成效，未見成效就話唔得然後話自己中伏

所以我對中伏呢個point係存疑

況且其實有主流方法，不過最後你會發現有啲主流方法門檻好高
視乎你SEBI 想入邊一格

長遠 10年為單位計 樓點都會跟通脹走
而且每年仲可以帶比我2.5-3% 租金收入
又可以按到8成

唔算係最好既投資 都算穩定安全

咁你而家係邊一格
當初睇果陣同而家既你相比進展又點
同埋你採用咩方法行呢條路 我都想聽聽

我而家係B
初初好似個on9仔咁，一心鍾個頭入去B個客，但個心態仲係E，搞到浮浮沉沉無乜進展，個輪停左無睇書，之後去台灣一轉買番一log書番黎睇之後而家叫做唔錯，passive income 有$8000 hkd，間唔中有少少USD

成本唔計時間的話大概10k（低成本）

呢個係香港，美國定全球？

美國，一撚樣，美帝印錢，就會輸出通脹俾全世界

B 但 passive？ 已經請人搞緊？
我睇番應該仲係E... 雖然少少有被動收入
一般人唔經歷長時間既E 邊有咁多現金流

唔一定有衝突姐

大師，條 link 唔 work 喎

只有難度之分嘅啫，點會話做唔到

通往矽谷之門已關

唔想太多人，未來再睇吓點

可唔可以放多次條link呀？

分析到幾實際

運好緊要
當年響廣州同市郊的農民買咗一小忽農民宅基地，借錢建四層、八年後借錢加四層，捱著十幾年先清哂債務，光時夾埋投入佰廿萬到，依家收月租二萬零。
試過頂唔住想賣，最後都係冇賣到、也是運，不過過程就好辛苦

都差唔多係呢個數
不過一兩個子女得、三四個就mon水啲

唔知一舊得唔得

係

唔好同無腦/大洗既女人一起 呢個真

通常d女表面上好慳家

第一種就表面慳
lunch帶飯 著平衫
但一年去十次八次旅行 仲要去親都係d貴既地方
非新樓/半新樓不住 迫條仔/老公個個月用$15000-$20000租有會所既樓
夜晚/假期食飯 餐餐都要食好野

另一種就表面正常 無話特別慳/大洗
但實情不斷碌卡 美容facial化妝品護膚品 狂買d幾百蚊既衫褲鞋同埋首飾
個個月份糧還卡數都去左七八成

係無父幹既前題下
大部份情況下要發達同財務自由都係靠運氣
樓 股 衍生工具 全部一樣 根本係運氣 同你既眼光或個人能力無任何關係
但我知呢句說話得罪好多人 好多人都覺得唔啱聽

咁易咩

第一 你要揀中隻倍升股己經唔易

第二 就算揀中左 你都要有強大信念 揸足咁多年 等佢升

事實上就係個個都想UNUN腳唔撚駛做

中一次六合彩就夠
二獎都夠架喇

謝分享

真. 一定係運佔優

就黎變90度直線

真係最緊要係運，我老豆老母書讀得唔多，個廢老連百分比都唔識計，就係好彩又肯博，早期係深圳有塊地，個時問條村個啲泥水佬儲錢起左棟村屋，依家收下租等收購先唔洗拎綜援

港女：why not both

命運已經注定左

上一代其實乜都唔洗做
只要買一至兩個物業
基本上已經財務自由

其實侯志強2013年講得好啱
40歲（=今日46歲以上既人）都無物業既人真係廢柴
一係個人思想有問題注定窮一世 或者係好撚大洗亂fing錢

咁有啲人家境唔好，又或者出身限制佢地好多野

其講咁遠
就講十年前
大西北d樓60-90萬任你揀
95按 5-6%首期就上到車
做個teller或者文員仔都買得起
供款同租金差唔多價錢

唔買樓就咁儲Index Fund/收息股
儲十年
去到今日應該都有一球以上股票倉 個個月收$4000-$5000或更多股息

有啲唔知讀得書少定思想問題，要佢地拎幾萬錢出黎供都唔制，佢地驚還個一百萬嘅債

呢個正正係注定窮一世既思想
大把公屋廢老都有呢種思想

賭馬賭婆送錢比蝗親蟈戚 叫雞貼大陸妹就幾千幾千咁倒水倒出去
買收息股就係投機 唔腳踏實地
買樓就係接火捧 借9成感覺唔好 要儲錢full pay

個啲公屋廢老通常係小學未畢業，後生偷道黎香港，係香港冇親戚冇朋友，又點會知香港社會係點玩法，但如果係香港土生土長嘅話就真係廢左啲

巴打，係咪可以同樣玩法求加入group學野

其實如果有自住樓加30m cash
個餅係咪已經好易砌

有三千萬就應該開離岸證券戶口
買淨買index fund REITs同直債
好容易砌

請教一下，點解要離岸戶口？
因為港爆？我睇左某d直債，
直債其實7除8扣之後，得返3%P.A.息
好似都唔係咁化算？
另外又睇過perceptual bonds
但唔係好熟，係咪會難d甩手？
Hsbc perceptual 成$106.7
求高手指教

利申：唔太熟

如果屋企有留到兩層樓俾你，你有屋住已經節省到好大舊開支，自己全力儲首期再上埋車，住一層租兩層已經係係基本既財務自由，當然我當你兩萬幾租係唔可以亂洗錢，但叫餓你唔死，都係要打返份工，但要打工都唔算自由

請教 諗sir

其實成個亞洲到今時今日都係野蠻極權社會
同二三千年無乜分別
你幻想下如果今日係清未 / 民國年間
而你成副身家都係中國既司法管轄區內.....你老左會有咩後果

當年民國果堆大家族有錢人
一係走老來香港靠英國人保護
一係虧空公款去美國加拿大買樓
後代先至可以繼續富貴
錢留係中華大地？真係多謝你

其實以幾千萬既portfolio size去睇
有3-4%已經唔簡單

我覺得財務自由嘅人大概都係好肯學習新嘢

好肯去搵機會等等

比如工餘時間會去揸下uber咁

其實有時唔係家境唔好

係所謂"階級焗限"

有3千個cash好少得一層樓啦!

其實唔係想像中咁難，你做定期已經有2%左右，外幣定期再高啲，仲未計可做股息，債息，收租，derivatives，當你有錢，可以用到嘅工具係會多好多

睇你點運用，有好多人中咗六合彩但唔撚識用，都唔會變有錢人

你身邊係咩人，你最後都係咩人

有人話你自己的德性

係你身邊5個人的總和平均

其實講到尾都係一命二運三風水....

講真就算一個普普通通讀書唔叻打份牛工的人, 如果依家年紀30尾/40頭, 經歷過沙士/海嘯, 應該最少都安安份份有層幾百萬的樓揸手, 每個月再有閒錢玩下股票, 生活已經無憂了。

如果你依家先係20幾/30頭但仲係打緊份牛工? Sorry, 勤力D每期買六合彩吧.......

就算真係有水喉/秘方都唔益你益人啦
見左光個D 99% 一係水尾一係搵笨7
passive income香港地普通C奶level等級一係叫你投資 金融(股債ETF), 樓店舖車位/物業), 金融有機會蝕清光, 玩物業你估無租霸唔洗ADMIN COST?
真正passive income係做自動波生$既生意 同具有規則等級既投資(股債ETF)+物業, 即係開到private banking個種身家既人, 人地借到平息$, 有資格玩低RISK高回報既VIP PRODUCT

上面有巴打仲拎窮爸富爸黎j
根本唔岩香港用之餘 仲有吹大成份
唔識過濾只會on99

可圈可點啦
我覺得都要有膽色先可以發達既
好似0308夠膽買樓
當然要有d本錢先啦

發達多少有賭徒性格

一樣係運
日本當年樓爆後樓市 咁多年無升過

去返2008 2003年
無人估到港樓可以升3-5倍
同樣來到2020年
無人會估到2030年港樓到底係仆直定係爆升

如果你覺得發大達係要靠眼光同努力 你好易變賭徒 無論衍生工具 正股 波 馬 賭枱 全部都輸到你仆街

續

數學上
假設有1024個人去拎住$10萬去賭百家樂
就會有1個人連中十口 變左億萬富翁（但現實中澳門賭枱合法限紅$300萬一注）
而1023個人輸哂$10萬

然後果位億萬富豪就會話自己眼光獨道 對百家樂有獨特既見解
再出書開班教人賭百家樂
然後靠賣書賣course再賺多幾千萬

想聽聽

無錯，香港地都係努力讀書，然後揾d要考牌的專科讀，靠制度揾食好過靠自己努力

然後香港最岩窮人投資的一定係樓
低息，十倍leverage，政府做莊托市

美國讀個degree要十幾二十萬美金，讀書借錢又高息（6-7 % apr), 自知無能力讀書真係唔好浪費金錢讀
美國樓除左CA同NYC外無投資價值，年年要交property tax, 重要棟樓木做，過幾十年又要起過

你誤會左我講既「運」
我講既「運」唔係乜都唔做

而係當你做哂所有可以做研究 盡哂力去set好工具
工具不論係樓 股 定衍生工具
最終d資產個方向係升定跌 升跌幅度高定低
買中爆升資產後幾時離場止賺
就係睇「運」
因為任何去做方向估波幅既預測都係嘥鳩氣

唔靠做野搵錢起家點發圍 根本玩法都唔同

lm

正解
所以窮人讀商科文科pure science根本嘥鳩氣

有冇諗過如果你早10-15年出世 用同一套玩法會有咩唔同結果？
無意冒犯 但呢個正係我講既「運」